%
% Шаблон для НИР
%

\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[backend=biber,sorting=none,style=gost-numeric]{biblatex} % библиография
\usepackage{mathtext} %русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{formular}
\usepackage{setspace} % управление междустрочными интервалами
%поля документа
\usepackage[left=3cm,right=1cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%\usepackage{csquotes}
\usepackage{misccorr} % точки в конце номеров разделов, использовать перед пакетом ccaption!
\usepackage{ccaption} % изменения подписей к рисункам и табл.
% отступ перед первым абзацем
\usepackage{indentfirst}
%вставка изображений
\usepackage{graphicx}
% счетчики
\usepackage{totcount}
% управление содержанием
\usepackage{tocloft}
% управление таблицами и рисунками
\usepackage{float}

%\hfill

%для добавления количества источников в реферат
\newtotcounter{citnum} %From the package documentation
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem
\def\bibitem{\stepcounter{citnum}\oldbibitem}

% окружение для листингов - с нумерацией строк слева
\DefineVerbatimEnvironment{MyCode}{Verbatim}{frame=lines,numbers=left,numberblanklines=false,framesep=5mm}

% автоматическая нумерация листингов
\newfloat{Program}{phb}{lop}
\floatname{Program}{Листинг}
\floatstyle{ruled}

\setcounter{secnumdepth}{3} % глубина нумерации до подразделов

%если нужны точки в оглавлении для разделов - раскомментируйте следующую команду
%\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}

\addto\captionsrussian{%
\renewcommand{\figurename}{Рисунок}%
\renewcommand{\tablename}{Таблица}%
}

% дефис в подписи к рисункам
\captiondelim{ -- } 

% Настройки для окружений с подчеркиваниями для подписей и пр.
\setFRMfontencoding{T2A}
\setFRMdfontencoding{T2A}
% thanks to A.Starikov
\setFRMfontfamily{cmr}
\setFRMdfontfamily{ptm}
\setFRMdfontsize{10pt}

% задает длину поля для подписи на титульной странице
\newFRMfield{xtitlesign}{40mm}

% поле для факультета или кафедры
\newFRMfield{fcath}{65mm}


\addbibresource{rbiblio.bib}

\begin{document}

% счетчики страниц, рисунков, таблиц
\regtotcounter{page}
\regtotcounter{figure}
\regtotcounter{table}

\renewcommand{\refname}{\centerline{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}} 
\renewcommand{\contentsname}{\centerline{СОДЕРЖАНИЕ}} 
%\renewcommand{\refname}{Список источников}  % По умолчанию "Список литературы" (article)
%\renewcommand{\bibname}{Литература}  % По умолчанию "Литература" (book и report)

% титульная страница
\thispagestyle{empty}
\begin{center} \small
\textbf{МИНИСТЕРСТВО ОБРАЗОВАНИЯ И НАУКИ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ}\\
ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ АВТОНОМНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ
ВЫСШЕГО  ОБРАЗОВАНИЯ\\
«Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
\textbf{Обнинский институт атомной энергетики} – \\
филиал федерального государственного автономного образовательного учреждения высшего\\
образования «Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\
(ИАТЭ НИЯУ МИФИ)
\end{center}
%\vfill
\medskip

% Направление подготовки следует уточнять,
% магистры и бакалавры могут иметь разные наименования
\begin{center}
\begin{tabular}{rl}
	
Отделение & \useFRMfield{fcath}[\large Интеллектуальных кибернетических систем] \\ 
Направление подготовки & \useFRMfield{fcath}[\large Информационные системы и технологии] \\ 
\end{tabular} 
\end{center}

\vfill

\large 

\begin{center}
	Научно-исследовательская работа \\
	
	\medskip
	
	\textbf{\Large 
		Обработка результатов расчетов программного комплекса SERPENT2
	}
\end{center}

\vspace{1cm}

\begin{tabular*}{\textwidth}{lcr}
Студент группы ИС-Б13 & \useFRMfield{xtitlesign} & А.В.Масленникова\\
& & \\
Руководитель & & \\
к.т.н., доцент отделения ИКС & \useFRMfield{xtitlesign} & О.А.Мирзеабасов
\end{tabular*}


\vfill
\large

\begin{center}
Обнинск, 2017
\end{center}

\onehalfspacing

\pagebreak

% реферат
%\thispagestyle{empty}

\section*{\centering РЕФЕРАТ}

% возможно, кол-во источников придется вставлять вручную
\total{page} стр., \total{table} табл., \total{figure} рис. , 5 ист. 

SERPENT2, PYTHON, R, РАСЧЕТЫ, ПРОГРАММНЫЙ КОМПЛЕКС, ОБРАБОТКА, АНАЛИЗ, РАСЧЕТНЫЙ ФАЙЛ 

Настоящая работа посвещена изучению языка Python, R и разработке программных средств для анализа и визуализации результатов расчетов программного комплекса SERPENT2. 

\pagebreak
\thispagestyle{empty}

\section*{\centering ОБОЗНАЧЕНИЯ И СОКРАЩЕНИЯ}

ПК --- программный комплекс.

\pagebreak



\tableofcontents
% если нужно добавить "Стр." над номерами страниц - раскомментируйте следующую команду
%\addtocontents{toc}{~\hfill\textbf{Стр.}\par}

\pagebreak

\section*{\centering ВВЕДЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ВВЕДЕНИЕ}
\input{intro} % текст введения в файле intro.tex
\pagebreak

%\input{Post_zad}
\pagebreak
\input{part1}  % первая глава - в файле part1.tex
%\pagebreak
\input{part2}
\pagebreak

\pagebreak
\section*{\centering ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
\addcontentsline{toc}{section}{ЗАКЛЮЧЕНИЕ}
В ходе проделанной работы была исследована структура расчетных файлов программного комплекса SERPENT2. При помощи такого языка программирования, как Python, были реализованы методы, извлекающие нужную информацию о топливе из входного текстового файла и выходного файла расчета выгорания. 

Управление этими методами осуществлено с помощью приложения, написанного на языке Java. Также с его помощью можно изменять входной текстовый файл начальных условий, просматривать инфомацию о каждом из видов топлива и смотреть динамику изменения концентрации нуклидов в его составе с помощью графика. Приложение будет совершенствоваться и ближайшая задача ---
формирование  входного текстового файла начальных условий.

% оформление библиографии - вариант с БД

\pagebreak
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННОЙ ЛИТЕРАТУРЫ}
\printbibliography

%\pagebreak
%\section*{\centering Приложение А}
%\addcontentsline{toc}{section}{Приложение А}
%приложение А

%\pagebreak
%\section*{\centering Приложение Б}
%\addcontentsline{toc}{section}{Приложение Б}
%приложение Б

\end{document}          

